# Funkcje zaawansowane - zadania

> Odpowiedzi wpisz w pliku **app.js**, chyba że treść polecenia wskazuje inaczej.
Pamiętaj, żeby oddzielać ćwiczenia komentarzami i pisać czytelny, dobrze sformatowany kod.

## Zadanie rozwiązywane z wykładowcą

### Zakresy (~ 5min - 10min)

Zajrzyj do pliku **zadanie04.js** i przetestuj działanie obu funkcji.
Dlaczego funkcja o nazwie **jeden** nie ma dostępu do zmiennej o nazwie **zmienna2**?
Aby potwierdzić zrozumienie tematu, napisz komentarz przy każdej z linii kodu.

-------------------------------------------------------------------------------

## Zadania do samodzielnego wykonania

### Zadanie 1 (~ 5min - 10min)

Zajrzyj do pliku **zadanie05.js** i przetestuj działanie funkcji ```sortArray```.
Aby potwierdzić zrozumienie tematu, napisz komentarz przy każdej z linii kodu.

### Zadanie 2 (~ 10min - 15min)

Napisz funkcję, która jako parametry przyjmuje liczby i wyświetla największą z nich. Skorzystaj ze zmiennej ```arguments```.

Przykład:
```
input -> 5, 29, 6, 4, 34, 56, 2, 3
output -> 56
```
### Zadanie 3  (~ 10min - 15min)

Napisz funckję ```countHello()```, która jako parametr przyjmie liczbę całkowitą od 1-10. W funkcji uruchom funkcję setInterval. Niech jego
zadaniem będzie wypisywanie na konsoli tekstu "Hello" oraz licznika, zliczającego, który raz już został uruchomiony setInterval.
Jeśli licznik osiągnie wartość podaną do funkcji jako parametr, powinien zostać usunięty setInterval.


### Zadanie 4 (~ 5min - 10min)

Stwórz funkcję, która będzie wypisywała w konsoli tekst "Cześć". Przetestuj miejsce wywoływania tej funkcji.
Najpierw wywołaj ją po definicji funkcji, a póżniej przed. W komentarzu zapisz swoje spostrzeżenia.
Następnie stwórz drugą funkcję, która będzie wypisywała w konsoli inny tekst np. "Witaj". Stwórz ją jako
wyrażenie funkcyjne (czyli przypisz definicję do zmiennej). Następnie spróbuj przetestować w podobny sposób
- jak pierwszą funkcję - miejsce jej wywołania. W komentarzu zapisz swoje spostrzeżenia.
